[放大的世界, 縮小的人們] 《小靈人》

生死生死

有生,有死.
有死,有生.
這是生命的進程, 也是人們所認知的生死.

但真相是, 在死與生之間,還存在著

靈

靈是什麼？

靈即是靈魂, 是一個階段, 是一個生命的核心, 靈與這個世界共存, 甚至依賴著這個世界.

靈魂是無所不在的.

只是,你有曾察覺到靈魂的存在嗎?

不會,因為世界的法則, 令生不會接觸到靈.

但不可思議的是,仍在生的你,有時候也會相信靈魂的存在

比如你會發現自己擁有了其他人沒有的東西.你精通數學,擅長分析,或者長得高大

同時,你亦會妒忌自己沒有其他人所擁有的勇氣,領袖才能,藝術天分,好的體魄等等......

或者到了臨終的那天, 你才會發現原來自己的靈魂缺少了那麼多的特質.

當然, 你還會有很多很多的優點和缺點,而這些正正造就了你的獨特.

亦因此,每個人都是特別的,每個人都是個不同的個體.

但你從沒質疑過為何不同. 對吧?

你仲接受過 “是上帝,或者造物主造就了我的不同” 的說法.

哈哈, 沒有冒犯之意, 但如果你接受了這套說法, 那麼就太對不起作為靈人時的你自己了

因為現在的你, 其實就是靈人時的你所造就的人生.

有生,有死.
有死,有靈.
有靈,有生.

這才是這個世界的輪迴, 生命的真理.

若然你未死, 請珍惜生命, 好好活下去, 好好享受這難得一次的人生.

但如果你死了......

沒關係

歡迎你再次成為靈人, 為難能可貴的生

再戰一次！

朦朧中, 一段莊嚴的說話響起:
.
.
.
.
.
.
不論你今世如何,前世如此.

歡迎你重歸靈人,為下世而生.

切記, 不能以任何方式與人類接觸,否則靈魂消散.

你上一世的名字是,永恒

你的轉世時間是: …...
.
.
.

到我再次睜開眼的時候一切都不同了.

感覺.....

好奇怪啊.

我還沒清楚自己是什麼狀況,不過我還是個人吧?

但眼前的這些是......?

我一片混亂, 發覺自己正躺著,於是我先站了起來，然後下意識地檢查自己.

我正穿著一件白色恤衫, 長褲, 皮鞋......嗯, 這看來好像是一套制服.

但奇怪的是我竟然對這套制服陌生...?

咦? 不對, 應該說, 我腦袋怎麼是一片空白的!?

我啥都想不起來, 眼前的事物... 全部都有陌生感.

好詭異

我是誰?

啊對了.剛剛好像聽到有誰對我說話...

呃......

我努力回想剛剛聽到的那段話

不論你今世如何,前世如此.
歡迎你重歸靈人.為下世而戰.
切記, 不能以任何方式與人類接觸,否則靈魂消散.
你上一世的名字是,永恒
你的轉世時間是: …...

看來我還有關於常識的認知，不是個神經病

所以WTF?

這麼中二的話, 是誰說的?

先不理這個，雖然眼下的我能說話, 能叫出聲音.但我更知道,我眼前這個東西,是一罐躺下的啤酒罐.

所以我更加驚呆了

心中的不安和恐懼立馬衝擊腦袋, 我吃驚得張開大嘴, 懷疑起眼前這幕

因為眼前這個啤酒罐, 尺寸大得離譜!

我是遇到了一位藝術家創造的街頭藝術品嗎?
怎麼可能一個啤酒罐的體積居然會和我的人差不多大!?

我不可置信的靠近, 開始檢查這罐啤酒.

難以置信, 因為罐上所印的”藍妹”LOGO, 被打開的罐口裡面滲出的酒味,和這鐵皮般的質地, 都讓我直覺這真的是一罐被打開過的啤酒.

只不過這是罐只有巨人才能喝的啤酒.

巨人？
難道!!?

我開始向附近放眼望去...果然！

尺寸龐大的拖鞋，頭頂上發光的巨大”太陽”,仔細一看, 我還是能認得出那是一個巨大的電燈泡.

還有眼前稍遠處的放大版衣櫃,電視,椅子......等等

一切都高的難以置信，大得讓人窒息。

「這....!! !?」我只能張著嘴, 繼續驚訝地望著周圍...

怎麼回事?

是我縮小了? 還是這個世界放大了?

驚訝中,我不自覺往後退了幾步, 四圍觀望

但不望還好，一望

我終於知道真相了.

是我縮小了.

因為身後正坐了一個睡著的巨人 !

他正坐在地上靠在床邊昏睡,只不過他的體型幾乎是我的不知多少倍！！

「哇啊啊 !! !?」
我認出身後是巨人, 隨即驚叫並向反方向跑開,

誰知哐啷一聲,

「哇 !!」
轉頭時我又不小心撞到一個異物，跌趴在地上。

「啊好痛...這 !!?」
我定神一望, 原來剛剛我撞到的是一盒維他奶!

不會吧....！我...！

「呼呼～呼～」
此時身後的巨人，一下震耳欲聾的打呼聲打斷了我的思緒.

「誒等等, 他還在睡覺 !」
不過這也提醒了我，巨人正在睡覺，所以現在的我應該還不算危險

於是我站起身冷靜下來, 不願相信，再次檢查眼前的不合理.
打斜的維他奶LOGO, 熟悉的白色盒裝包裝,背後還粘了一條包裝吸管和一張營養標籤label...

這......居然如此像真 !
可能真要打開這盒維他奶嘗一嘗味道,我才會相信這真的是一盒維他奶吧!

雖然我還不敢相信, 但...看來我真的縮小了!

而且縮小的與一包維他奶差不多高...對了, 我還有其他異樣嗎 ?

我立即摸摸自己，再次徹底檢查自己全身

幸好, 身體是沒事.

但為何我...

我叫永恒...

我的.......?

父母?
家庭?
朋友?

...怎麼了...

我的......記憶呢?

奇怪的是，我居然喊不出我爸媽的名字，甚至是關於我自己的家庭，人際關係，關於我自己的記憶通通都不見了！

好奇怪！？
這情況就好像你知道自己心中有某些人的椅子，但你卻記不起椅上坐著的是哪些人

「我到底發生了什麼事...」
我所知的，只有我叫永恒這個線索，一片迷茫

突然，

「咚 ! 咚! ......」
遠處傳來一些規律的聲音，而地面亦開始輕輕震動起來。

一震一震的，這震動震得我恐懼都出了來
而隨著聲音的放大，震動亦變得越來越強。

我不知所措，不懂得這突如其來的變動是什麼。

「咚，咔嚓」

又一下金屬聲音從天空而來.

我抬頭向音源望去，那是一道巨大的白色木門，而那放大的門把已經轉了半圈。

門縫開始露出一條縫。

「是有巨人要來了？」
我不禁立在原處，因為我也不知道我下一步該幹嘛。

不過此時

「咻～ !」

一聲略大, 就像突破了疾風般的聲音驟然殺到！

我還沒反應過來, 就整個人不受控制，彷彿腹部吃了一擊重拳似的，身體呈弓形向著床底飛去。 最後更跌在地板上連滾幾圈才停下. 整個人痛得不行

「呃...啊... 」
好痛...我被人打了?

我吃痛呻吟起來.

「噓...」
這時,一隻手由我身後伸出, 絞住我的脖子，同時腰間我亦感覺到被人鉗制。

這充滿侵略的訊息很是明顯了，就是叫我“不要動”
同一時間, 一把巨大的聲音也從天響起。

「哎呀衰仔... 唔好咁傷心啦......」
一把溫柔的女聲由頭上不斷響起，加上一對放大版的拖鞋人腳不斷移動，還不停帶來足以震撼地面的震動。看來現在是又有個“大”人進來了。

可是我真的好痛, 腹部的痛楚逼得我想動. 於是我嘗試輕輕扭扭身體，打算舒緩一下腹部的餘痛。

「別動！」
但只要我稍微郁動，背後的人亦都加大了力度，提醒我這不是亂動的好時機。

我只好乖乖聽話, 不過我眼光卻不聽話
微微斜視了身後一下，咦?

我身後的竟是一個人 !? 而且她的大小與我無異！

沒錯，真的和我差不多大小, 都是個小人 !

而且...是女的嗎?

我開始將注意力放在後面，絞著我脖子的手臂纖幼，加上剛才那句“別動”，溫柔又帶點焦急的女聲，還有這背部的不知名觸感...真的是個女的！？

啊...太好了...

於是這段期間，我倆都保持著安靜。

只有頭上那一陣陣聲音的巨響和綿綿不絕的震動，不斷提醒著我的處境。

「訓醒就記得食飯啦,唔好再飲喇仔.」
可能是收拾完了吧。這話語一畢，那對巨大的拖鞋人腳又打開門，出了去。

同時, 後面的女孩亦都放開了我，我捂捂腹部，轉身望向她。

噢...

她不止是個女人.

而且還是個美人，奔放又冷酷.

穿著綠色軍裝下身和長靴的她，上身卻穿著黑色運動比基尼，並套了一件稍短的多袋風衣在外，還有那個露出的肚臍和迷人的腰部線條，簡直讓人眼前一亮。

看來我是真的沒了記憶，但常識和智慧還保留著呢, 因為我頓時便很清楚自己目前一身的校服打扮，與眼前這位貌似來打仗的女孩有很大分別.

「你是.....」
我不禁問了句, 並且抱著疑惑的心情打開話匣子.

但話還沒說完，這女孩突然一拳打在我臉上！

「嘣 !」
我應聲而倒.

「為什麼打我 ! ? 」
我捂著被打的右臉望著她, 絲毫不知發生什麼事

「啊？你不是不想轉世嗎？ 為什麼在意被我打? 」這女孩不屑的握著拳頭冷冷道。

「啊？？什麼轉世? 」
我一臉黑人問號看著她.

「嗯!?」
女孩見我如此一問, 開始打量起我.

「你怎麼會在野外穿成這樣...你知道自己是靈人嗎? 」

靈人?

「靈人? 靈人是什麼? 我只知道自己縮小了而已. 而且還是剛剛才知道的」

「蛤? 不會吧? 剛剛才知道? 」
女孩一副不可置信的樣子

「對呀, 我剛剛才發覺的, 而且你也有看到剛剛外面那些巨人吧? 是我們縮小了嗎? 這個世界是怎麼回事? 」

「等等等等.先別問那麼多... 讓我思考一下」
少女豎起手指, 示意我閉嘴, 然後自顧自思考起來

「看來他連靈都也沒去過吧...不對啊這.真奇怪呀......剛死的人居然會在外面重生成靈人...可能嗎?」

「怎麼了? 你知道我身上發生了什麼嗎? 」
我見她不斷自言自語些我聽不懂的內容, 心裡開始發慌, 於是逼問道

「這個嘛...簡單的來說...其實你已經死了.」
眼前的少女淡淡說出這句話

可這卻讓我更加摸不著頭腦了

死了?

我死了?

不會吧 ! ?

「死了? 我死了..? 你說笑的吧？ 那為什麼我還站在這裡？」
我不可置信的問回她.

怎麼會這樣?

「對呀, 你的確是死了,所以才會變得那麽小.」
少女一臉認真的說道, 但這反倒搞得我更加困惑

「我怎麼會死了? 靈人又是什麼?」
我疑惑筆畫了一下我的全身,示意這”變小的體型”, 又算什麼?

「現在的你就算是靈人啊, 你應該至少有聽到那段話吧? 什麼無論你今世如何,前世如此, 歡迎你... 」

「歡迎你重歸靈人,為..下世而生?!?」
嗯!?
經她一提醒, 我也不禁默念出不久前才聽到的那段神秘的話

「噢, 看來你有聽到嘛.」

「重歸靈人......? 」
我還是有些疑惑, 但心中也開始猜出了一些事實

「對就是靈人,你和我一樣都是靈人, 應該說, 人死了之後,都會重歸成靈人, 我們現在的這個樣子其實靈魂的真正模樣 !」

「.....!」
我已經被震撼的說不出話了

死了之後會變成靈魂? 這些都是真的?

倒不如說, 靈魂是真的存在的嗎 ?

「 所以我們現在就是靈魂? 我們現在這個樣子, 就是人死後的真正模樣 ! ?」

「沒錯.」
少女斬釘截鐵回答道

「...怎麼會 !... 不.... 證據呢? 靈魂怎麼會是這個樣子!? 有什麼可以證明嗎 ! 」
我還是不肯相信她所說的真相，畢竟這實在太荒唐了!

「呵 ? 你現在這個樣子還不夠證明嗎? 還是說你覺得你本來就該是現在這個小人的體型? 」

呃.

「不是...我還是知道自己本來...就該那麼大的.」

沒錯..

至少我還是知道自己是縮小了的, 剛剛看到的那兩個巨人, 才是原本作為人類應有的大小, 那罐啤酒和維他奶，才是一罐飲料該有的大小

「可是...可是我真的變成靈人了嗎? 這真的是靈魂的模樣嗎 ? 我... 」

我...真的死了嗎?

「對.是真的.雖然你沒在靈都復活成靈人, 不知道也正常... 但這些都是真的. 你是真的真的死了,才會變成現在這個樣子.因為所謂的靈魂, 就是靈人 !」
少女誠懇的點了點頭, 而我也直覺她沒在騙我.

因為也沒這個必要

「是嗎,是嗎...唉... 這..」
總感覺一下子接收了太多驚訝了.

「那為什麼靈魂會是這個樣子? 只是縮小了而已就叫靈人? 我還能感覺到痛耶；而且還有你剛剛說的什麼”靈都”是什麼? 還有還有...... 」
越發越多的問題,一股腦從我嘴巴里問了出來,此時的我心中充滿了不安和疑問.

但眼前這個女孩就開始面露不悅了, 她狠瞪我一眼後, 便說
「問那麼多幹嘛? 我為啥非要答你? 其實本姑娘我現在十分不開心, 剛損失了一個珍貴靈藥不止, 居然還遇見一個智障靈人,不珍惜自己轉世的機會；更恨的是他還是個不懂禮貌的傢伙, 明明救了他, 居然連一句道謝都沒有就自顧自問起問題來了. 真有點後悔呢... 」

「呃...那先謝.謝謝妳...我..」
雖然我不明所以, 但她是我第一個見到的, 一樣"大小"的人, 所以我還是先依著她好了

「唉, 不用啦, 看你的樣子和我差不多，還年輕. 所以你也是英年早逝出意外才死的嗎?」

「我... 我不記得了...等等你意思是我們現在這樣的身體,是死去時候的那個身體年齡嗎?」
我好奇問道, 而且現在仔細看的話,她好像也只是比我大一點點而已.

「沒錯, 你猜的對.非自然死亡的人,重歸靈人後的樣子就是那時候死的樣子.」

聽完我不禁心頭一震
「原來...我是早死的人嗎...還有...你是誰嗎?」
突然想起來, 我還不知道眼前這位少女的名字

「是你應該先自我介紹吧？再說我告訴你名字幹嘛? 我救了你, 你的命就是我的啦 !」

「呃...? 」
怎麼感覺, 她好像有點野蠻?

「怎麼? 不服? 」
少女淘氣微怒,繼續問

「也不是啦...」
哎呀算了,再怎麼野蠻,畢竟也是救命恩人啊, 而且還是大我一點的女孩子，就先順著她吧.

「我叫...」

「噓 ! 先別說話 !」

「蛤? 」
我自我介紹還沒說完, 恩人她立馬一聲打斷我, 不過語氣中，卻充滿了緊張和認真

「怎.怎麼了!? 」
我也緊張起來, 問道

但她不理我, 反倒是自顧自的, 說了一句話.

不對, 應該是一個單詞而已 ,只不過是個讓我一頭霧水的單詞

「 ”憤怒” !」

憤怒?

我沒聽錯吧?

誰憤怒了?

正當我心頭冒出問號之際, 誰知神奇的事在我眼前發生了 !

只見幾縷彩虹色的光束突然從她身體裡冒出, 隨後光束的末端開始聚集在她的手掌和背部, 不斷糾纏, 一縷縷的光束也開始慢慢成形.

最後,一個被線扯彎曲了的物體出現在她手上！

我還是認得出那是什麼的,那是一把弓啊 ! 她居然憑空變出了一把弓和箭袋背在背後 !

這!!?

「快閃開 !」
還沒等我反應過來, 她居然暴力的一手推開我, 然後快速從背後抽出一支箭,向我剛剛站的方向拉弓

我也不禁向她瞄準的方向望去, 這不望還好, 一望,

哇 ! 真是把我的膽都嚇了出來 !

那! 那是 !

那是壁虎嗎! ?

怎麼那麼大隻!?

「嘶 ~!」
說時遲, 那是快, 一條像鱷魚般大小的壁虎已向她撲了過去 !

「小心 !」
我不禁叫出來

而她, 同時也鬆開手上的弦 並且叫了句

「野蠻! !」

誒!!?

又野蠻什麼啊?

一道紫光從少女手上飛向壁虎 .

咻~!

Google search：壁虎

是離弦的箭快, 還是壁虎快?

我只知道, 那一聲咻, 仿如劃破了空氣.

神勇的她射出的紫箭, 先一步直接命中迎頭撲來的壁虎 !

「碰!」的一聲巨響 !

被命中的壁虎居然直接被炸開出去.而且還被炸飛得挺遠的.

欸?!!!
等等

不對啊, 為什麼箭射中壁虎之後不是插在壁虎身上, 反而是炸開它呢?

這不合物理邏輯啊?!

「嘶~~!」
壁虎被炸開後, 重新爬回身, 因為現在我們縮小的關係, 所以原本不被人類放在眼內的壁虎, 現在卻大得驚人 !

這曾經讓巨大的我小看的四足生物,現在正挺起了身子,頭向我們, 黑色的眼球還骨碌骨碌的轉動著,縱使它剛中箭的部位有些血肉模糊，但還是充滿著迫力和恐怖！

這..! 這!

這詭異到了極點 ! 為什麼這壁虎會那麼大隻和那麼逼真!

「嘶嘶~~!」
幾下擰頭, 壁虎又再次加速, 向她撲去!

怎麼那麼快! !
壁虎的爬行速度有那麼快的嗎! ?

那是非肉眼能跟上的速度，轉瞬間, 壁虎已經再次疾爬到她眼前不遠, 撲了過去.

而她，

已經沒有時間再準備拉弓動作了

糟糕 ! 同時, 我也緊張的想立即起身幫忙

不過誰說射箭一定要用到弓 ?

「”野蠻” !」
只見她抽出背後一支箭, 再次喊了一聲”野蠻” , 隨即就將那支箭向撲來的壁虎用手拋出 !

可這有用嗎? ！

沒有拉上弓的箭，就算扔中了壁虎, 威力也不見得可以

「碰~!」又一聲巨響!

這還真的有用啊 !!

那條壁虎被扔中後再次被炸飛,而且還狠狠撞上了床底的木板, 最後可憐的摔下來.

WTF！？
我不禁懷疑起來, 為什麼區區一支箭會爆炸?

難道被她的箭射中之後, 就會產生出這種類似爆炸的效果嗎?

還是說...

剛剛她喊得那個”野蠻”, 是一個咒語什麼的 ?

可環境讓我無暇再思考下去, 因為那隻壁虎好強悍, 居然沒事般的又爬了起來!

但它被連續莫名其妙的炸開兩回後, 也慢慢學乖了,居然停在原地,不再貿然進攻

「喔? 不過來嗎? 那我就要上了哦.」
於是乎, 少女抽出兩支箭掛在弓上, 拉弓, 瞄準

「”野蠻”」
又一句咒語， 她手指一鬆, 兩箭便一前一後呼嘯而過.

「咻~!」
壁虎還沒反應過來, 便被第一箭射中.

碰 !

果不其然, 這畜生又被炸到飛起.

不但如此，「飆~!」

在被炸飛的半空中, 第二箭居然破風而至,又命中了半空中的壁虎 !

只見第二箭準確射穿了壁虎的尾巴, 然後猛地把這畜生釘在了木床腳上!

咦?? 為什麼這次又不爆炸了?

「嘶 !!」
被射中尾巴, 倒釘在床腳上的壁虎頓時發出痛苦的叫聲, 看來是動彈不了了

而我這時才緩過神來,

哇！好...好厲害！

而且更重要的是, 想不到眼前這個婷婷少女般的她, 居然那麼強 !

我吃驚的站回身, 向她哆嗦:
「 哇..! 你也..太,太厲害了! 可是剛剛...」
當我正想問她為什麼喊憤怒, 野蠻什麼的時候

「誒!等等!它要逃走了!」

「逃走? 它不是已經被你釘在....」
於是我回頭一看...呃...

這畫面真詭異呀...

因為剛剛壁虎位置那邊, 居然只剩下了一條被釘在床腳上,不斷左右甩動的奇怪尾巴啪嗒啪嗒著.

啪嗒啪嗒......

「啊對了..! 壁虎是可以斷尾逃走的啊!」
我恍然大悟,轉身吐糟道

結果被她一拳打在肚子上

「誰不知道啊! 可是我要它的腿啊! 」

腿? 我脫力跪下

要..要壁虎的腿幹嘛?

「可惡啊! 難得只遇到一條壁虎, 居然讓它跑了! 都怪你! 都怪你...!」
她一說完, 便似乎想把氣出在我身上，想對我動粗似的

「誒你別生氣！等等！等！ 野蠻！ 野蠻！」
我連忙叫出剛剛她震飛壁虎的那些咒語，想震開她,免得她又打我,但是...

理所當然的，並沒有什麼發生

「你在幹嘛啊？ 你連靈藥都沒有，就想用起”野蠻”了？」
少女停下了想揮過來的拳頭, 不解道

「靈藥？什麼是靈藥? 」

「靈藥就是靈藥啊, 你不知道啊? 也就是說,你剛是在不知道靈藥是什麼的情況下, 卻想用我剛剛用過的"野蠻"之力炸我咯是不是?」

「呃... 沒有啦..這個嘛...我..」
我支支吾吾道

「我救了你, 你居然想這樣對我 ! 」
少女頓時怒了起來

「對, 對不起 ! 我剛剛只是嚇怕了而已 ! 我沒有惡意的 ! 我...對不起 !」
我連忙鞠躬道歉, 這時候, 應該只有道歉能救到我吧

「哼, 什麼都不知道, 還想對淑女動手, 你羞不羞啊你.」

我對淑女的印象, 才不是那種會拉弓射壁虎的淑女啦

不過我心裡這樣想, 嘴巴卻說

「是是是, 恩人你罵的對, 是我不好, 對不起, 對不起...」

「好啦, 別再鞠躬啦. 記住不要再對我動手哦, 不然我當你敵人一般對付, 你就知道滋味.」

「是是, 小的下次不敢了.」
她這句話還是嚇怕我了.
因為從剛剛的戰鬥看來,她居然像個女戰神般挺強的. 起碼在弓術上, 剛剛那二連射簡直是神技

「那... 請問, 你叫...? 我叫永恒, 我只記得自己的名字...」
我誠懇的問, 繼續壁虎來之前, 我還沒問完的問題

「... 永恒? 這名字都蠢過人了, 為啥不叫笨蛋呢? 」

我竟無言以對... 她嘴巴怎麼那麼毒?

我好想罵回她, 但看到她手上的弓我又不敢; 不回答嘛, 我又覺得自己男人的尊嚴沒了

「哎算了... 我跟一個菜鳥靈人計較那麼多幹嘛... 叫我冰兒吧.」
還是她先開口了

「你叫冰兒嗎? 這...」
我微微一愣, 可惜啊.
如此充滿仙氣又好聽的名字, 居然搭上這樣的性格..這實在是

「怎麼啦? 不滿意?」
說完, 冰兒她又顯得有些不悅

「不是啦! 我是說... 謝謝你, 謝謝你冰兒...救了我.」
我誠懇的道出我的感謝,真的

要不是有她, 我可能已經死在壁虎口下了

冰兒見我這樣, 也不好意思逞強說
「好啦... 我只是順手救你罷了. 別再彎腰鞠躬，好彆扭.」
這時她臉頰上居然還透出些微紅

我瞬間楞了,她在害羞?

不對,不對.只要一想起剛剛她戰鬥的樣子和性格...她應該不是走那種路線的女孩啦.

「幹嘛楞住了啊? 你不是有很多問題想問嗎?」

「啊, 剛剛走神了.是了, 我的確有好多問題.」
我慌張地回過神來

「你...你這人真怪...」

「呃..對了對了, 我...我想問」我選擇無視她的話, 開始問起

「既然... 我們死了之後會變成靈人, 那麼... 我們靈人又是因為什麼而存在的呢?」

「當然是為了重新投胎做人啊 !」
冰兒一臉理所當然,回答道

「咦?我們居然還可以投胎轉世? 」
我大吃一驚

「對呀, 你最初聽到的那段話, 最後不是有告訴你轉世時間嗎? 只要那個轉世時間倒數完畢, 你就可以重新投胎轉世了.」

「可是...可是... 那段話是真的嗎? 為什麼你會當那段話是真的!? 」

「呃... 不如這樣吧, 我先教你兩樣基本東西... 雖然這兩樣是每個靈人都會的技能...你先試試在心裡, 自己對自己說 "靈洞". 是"靈洞"兩個字噢 」

縱使冰兒她說的話有些中二, 但我也依然照做, 因為她表情很認真

「靈洞.」
於是,我在心中默念了這二字.

隨即, 一股奇妙的感覺在腦裡蹦出 ! !

夜少少再出 若然喜歡睇不妨正評支持下

就像是腦海中突然蹦出了一塊新的存在一般, 更甚至的是, 我感覺到...這是什麼,它在哪裡.

我轉身一看, 果然, 我身後憑空出現了一個約莫籃球大小口徑,正浮在半空之中的平面黑洞!!

不過, 黑洞的出現并沒讓我驚訝, 因為... 我清楚的感覺到, 剛剛在腦海中出現的新存在就是它!

而且... 我似乎還知道黑洞裡面有什麼 !?

「這是...?」我眼睛盯著眼前的黑洞不放,問冰兒

「這就是你的靈洞啊. 也是每個靈人都會有的靈洞. 靈洞是一個空間, 一個只屬於你的空間, 而且這個空間的體積相當於你靈人身體的體積. 怎樣, 感覺到了吧? 你的靈洞裡面有什麼? 」

「嗯... 我感覺到... 裡面有...」
真的是不可思議,看著眼前這個黑洞不停旋轉的漩渦,漆黑的仿佛是深不見底,但我居然知道, 不對, 應該說腦海裡已經感知到, 我的靈洞裡面有什麼

「裡面有呃... 有幾卷類似捲軸的東西, 還有幾個玻璃瓶裝著的...藥水?」我不解得說道.

沒錯, 我的確清晰的感覺到這些物件在我的靈洞里

「全部倒出來吧.」

一聽冰兒說完, 我腦海里也同時出現打算這樣做的想法, 而眼前的靈洞居然也同時間打了個橫, 洞口朝下將所有東西嘔出!

誒? 這真神奇啊 !

倒完後,靈洞便像盡完了責任一樣,居然逐漸透明,消失了

「不見了? 」
我咋舌問道.

「沒啦, 靈洞會一直跟著你, 隨時可以在任何時候叫出來, 你試多幾次就知道了 」
說罷冰兒便走向我那堆捲軸那裡

是嗎...

那麼

靈洞靈洞靈洞靈洞靈洞...!

果然, 如冰兒所言, 只要在腦海中冒出這個詞, 這個屬於我的黑洞就會自動出現, 而且只要一想讓它消失, 它也會立刻淡去

「這... 好厲害啊 !! 」
我不禁興奮道
這超自然的能力會打開人的中二開關, 我突然覺得自己是個超能力者什麼的

「厲害個屁啦, 靈洞的唯一功用就只是幫你裝東西而已, 自己的靈洞別人碰不到,也擋不了攻擊. 不過還是挺有用就是了, 來, 接住 !」
說罷冰兒便拋來一卷棕色捲軸, 我接住後一看.

手上這捲軸有點像羊皮卷,長度只有手掌大小,而且上面刻有靈圖二字

「這就是你的靈圖, 打開它看看」

我頓了頓,然後依言推開了捲軸上的釦子, 攤開.

只見長條的捲軸內文里, 分了兩個部分,左邊的三分之一部分寫了一些字.而最吸睛的是右邊的三分之二的部分...這是..! 世界地圖嗎?

而且地圖上還有一個小小的藍點正發著光.

於是這瞬間引起我的好奇.

只是一個捲軸而已吧? 為什麼會發光?

我掉轉了靈圖幾次查看, 也沒發現任何裝電池或電芯的位置.

「你留意一下左邊寫了字那塊.」

於是我依言看向左邊文字那部份, 發現原來上面的文字正正是不久前聽到的那段話.

「
不論你今世如何,前世如此.

歡迎你重歸靈人.為下世而生.

切記, 不能以任何方式與人類接觸,否則靈魂消散.

你上一世的名字是,永恒

你的轉世時間是: ……
」

「你的轉世時間是...... 咦? 沒了? 是多久啊? 」
我應該沒看錯吧, 為什麼我靈圖上的轉世時間,只有六個”.” ?

「怎麼了? 拿來我看看...」
冰兒接過我靈圖後,

「哇...怎麼會 ! ? 你的轉世時間呢?」
冰兒一臉驚慌表情, 弄得我也緊張起來

「啊? 真的會有時間在上面嗎?」

「廢話啊, 轉世時間就是會有個時間啊 !但是為什麼你會...沒有!?」

「怎麼會這樣!!?沒有的話，我豈不是永遠都不能轉世投胎了嗎..? 你..你的靈圖呢!?」

我著急的叫冰兒拿出她的靈圖讓我對照一下

冰兒喚出靈洞取出靈圖, 攤開一看,

哇不得了了

她靈圖上面, 地圖那部分的光點多得讓人目不暇給, 比我的地圖絢麗得多

但重點是, 冰兒的靈圖上居然真的有時間

”你的轉世時間還有:三月,十三日,四時”

「怎麼會這樣..?! 我這是無法轉世了嗎? 我...」

連串的驚訝和打擊, 讓我一下混亂起來,連話都說不出來.

而冰兒似乎也是第一次遇到我這種情況, 神色嚴肅的在旁思緒著

「你還有什麼其他異樣? 記得你前世怎麼死的嗎?」
冰兒關心問

「不... 我完全不記得了. 我甚至忘記了所有東西.我就連自己的家人朋友都想不起來! 就好像腦子里被人清空了一樣...冰兒..我...我..我真的已經死了嗎? 我真的是靈人嗎?」
我連忙轉頭背對冰兒, 哽咽道

雖說男兒有淚不輕彈, 但剛剛連番的打擊和驚險, 早已讓我精神透支, 心理處於半崩潰狀態,我居然不自覺地流下兩行淚痕...

「你肯定是靈人啊.因為靈洞和靈圖只有靈人才能用...但...」
冰兒似乎也軟化了下來,柔聲安慰我道

但我聽不進去, 我氣憤的撿回自己的東西丟入靈洞, 轉過身走遠了點

我不想讓她看到我弱的一面

我到底怎麼了?

突然間身體就變小了,什麼都不記得
然後被人說我死了, 變成靈人了.
最後遇到嚇死人的超大壁虎 , 現在更加不知道自己能不能轉世...

唉, 我.......嗯?

霎時,時間就好像突然變慢一樣

哈哈...原來靈人在死之前, 也會有走馬燈時間嗎?

眼前這撲過來, 已經張嘴想咬向我的灰影, 是剛剛的那隻壁虎吧

不知什麼時候, 一隻更大條, 皮膚更加黝灰的壁虎已經撲到我面前.

很快它就要咬到我了, 而我也很清楚,縱使自己腦袋反應過來, 但身體已經來不及反應

下一秒, 我就要死了吧?

我又要死了吧?

我絕望地閉上眼...放棄思考...

這該死的世界...

「”反應” !」

彈指之間, 一道紅光停在我和壁虎那僅有的空隙之內

下一秒, 冰兒便把一支箭隨手拋向壁虎,同時喊句野蠻, 然後反身抱住我，向後跳開

我大吃一驚, 心中充滿不解

因為我也一早猜出了, 這句野蠻應該是會讓箭爆炸的咒語.

可是這距離太近「碰!」

爆風瞬間將我倆和壁虎籠罩在一塊

死生未卜

推

「碰!」

爆炸過後, 一左一右

兩個身影從爆風之中各自呈反方向飛出

一個是壁虎, 另一個則是被冰兒抱住的我

我倆狼狽地摔在地上後才分開來, 這疼痛的體感和嗡嗡作響的頭暈告訴我, 我還活著.

「咳咳... 咳咳..」
我趕緊站起來, 看向冰兒那邊

「冰兒...嗚...冰兒你為什麼...」
我忍不住眼淚, 內疚的好心痛
冰兒她被炸得很傷, 臉色變青了之外, 她的手臂似乎也報廢了. 左手的手肘部分正不自然的扭曲著

「呃... 可惡...」
冰兒有氣無力的說, 而我也立馬上前扶住她

「幹嘛救我...幹嘛救我 ! 我又不是你的誰,幹嘛要救我啊 ! 你明明可以......」

對呀... 我只是陌生人，值得你拼命相救嗎?

「我也...咳咳..不知道啊...我就是忍不住, 也沒想什麼就行動了.」
冰兒虛弱地說

「別說了, 別說了... 我對不起你...對不起嗚嗚...」

「好啦. 堅強點先別哭, 靈人不會就這樣死的啦. 而且危險還沒過呢. 剛剛我也是大意了, 明明可以一早知道這些壁虎接近的.可惜我現在手折了可惡... 」冰兒緩緩道, 但說著說著,她又突然默念出一個上文不接下文的單詞.

「”敏感”」

隨即, 一股被人掃描了全身的感覺油然而生, 甚至讓我起了些雞皮

「這是...」

「這是我的"敏感" 靈藥, 可以短時間持續感應到附近的所有生物.好了你聽好, 一共有三隻, 前方12點方向那隻雖然被炸傷了, 但還沒死 ; 我們身後6點鐘方向有一隻; 10點鐘方向一隻.」

真厲害啊... 靈藥居然還可以幹這種事

「可是你告訴我也沒用啊... 我不會用靈藥, 而且你也這個樣子了...」

三隻壁虎, 加上冰兒已經傷了左手, 拉不起弓, 事情似乎已經到了絕望的地步

但是冰兒還沒放棄

「所以說, 我現在就要教你怎麼用靈藥,來接著, 你以後要還我的 .」

隨後她喚出靈洞, 降下一瓶內裡呈黃色, 而且瓶面還寫著 "佔有"二字的藥瓶.

「快喝了它, 這是我僅有的靈藥了. 快喝, 然後喊出那個藥名 . 」

「我...真的可以嗎? 我不會用...」

接著冰兒單手抓住我發抖的手
「你可以的... 相信我, 相信靈藥的力量. 」

望著她眼神傳來的鼓勵...我

我真的那麼廢物嗎...

要是這都不振作的話，我還算個男人嗎

半晌

「好...反正也死了一回了, 就試試吧！」
說罷我也豁出去, 直接將手中的靈藥瓶塞打開, 一口而盡

瞬間, 一股黃色的清流由喉嚨直接流入身體, 最後在全身發起光來.

「喊吧... 這是你的第一個靈藥...拜託了永恆.」
冰兒最後在旁虛弱的說著.眼中充滿了不安和希望.

「"佔有" ! !」
我大聲喊出二字！

頓時, 幾縷黃光瞬間從丹田冒出,在我腰間聚集起來. 纏繞, 成形

最後, 一條腰帶憑空出現在我腰上, 而且上面還系了五個類似圓球手榴彈似的銀色小球 !

腰帶出現後,

這...?

「這是...」
我不解的望向冰兒

「我也不知道, 這靈藥我也沒喝過, 不清楚是什麼, 但無非都是用來丟的或者當兵器用的, 啊 小心 !」
還沒等冰兒說完, 我已經感覺到前方那隻壁虎有動靜了

於是我提起精神, 回身留意

但這也實在太快了!

雖然我早有準備, 一直都在提防這些畜生們的衝刺

可當我反應過來的時候, 壁虎已經爬到我跟前, 撲了過來!

這才是壁虎本身就擁有的速度嗎?

「哇 ! 」
我拼命往左邊一跳, 狼狽地滾在地上, 這才躲過它撲來的第一擊

「怎麼那麼快! ?」
這下子, 我總算意識到成為靈人的危險 !

因為在差不多體積大小的情況下, 那些曾經被人類看扁的生物, 比如眼前的壁虎, 都會變得十分危險!

lm

我見你勤力過我出文咁多 我俾個正皮你支持下

多謝 終於有人睇了

我嗰邊無人睇

咁啱我一早正評左

實際上, 一隻家居里經常出現的壁虎, 其平均的移動速度大概在32㎝/s ~ 60cm/s
要是換算成人類大小的話, 一隻相當於普通人類大小的壁虎進行直線衝刺時, 起步就可以達到時速350KM !

而在這放大的世界和縮小的靈人面前, 一隻普通的壁虎, 就會是這種足以捕食靈人, 如此具備威脅的存在 !

「嘶~!!」
壁虎第一撲不中, 短暫回過身後, 又正面向著我

真可怕啊... 那麼近的距離, 這畜生黑碌碌的眼球居然會帶給我寒意

於是我靜靜取下一球手榴彈, 握在手上.
雖說不知道這些小球有什麼作用, 但沒辦法了, 先丟一顆試試吧, 希望這會像冰兒的”野蠻”一樣, 爆炸開來.

但片刻之間, 我已被咬到了!

「嘶嘶~~!」

速度奇快的壁虎一瞬間便衝來我腳邊咬住了我的左腳!

「啊!」
壁虎二話不說，咬著我便開始爬動起來

腳上傳來的疼痛, 身體正和地面摩擦, 我正毫無還手之力的被拖著走.

雖然很痛, 不過這正是個機會!

「可惡, 嘗嘗這個吧!」

我挺起上身, 將手中的球型手榴彈狠丟向壁虎的背後 !

拜託, 要中啊 !!

小球飛向壁虎, 這麼近的距離, 真的扔中了

那球先是碰到壁虎的身體, 然後彈開了少許

嘭 !

一聲巨響

球兒居然炸出了一張巨大白色蛛網 , 直接籠罩在壁虎身上 !

「嘶~!嘶~!嘶~!」
壁虎也被這乍然驚現的大網嚇到, 無從反應, 瞬間被這大網網到，並且鬆開了嘴

而我也藉此立馬脫身狠跌在地上, 還狼狽的翻滾多幾圈

「成功了嗎? 」
我翻起身後, 望向剛剛翻起灰塵的那邊

只見那壁虎已被大網網住, 而且還在不停的掙扎著.
不過隨著它每次掙扎,大網居然不斷的收縮, 到最後, 這畜生總算是徹底動彈不得了

「哇. 這也太厲害了吧... 」
我不禁驚歎道, 這網居然如此給力, 可以把這壁虎網的一動不動.

「小心 ! 還有兩隻啊 !」

遠方的冰兒大聲提醒我

對了! 其他兩隻在哪!?

「在你上面 !」

上面? 上面不是床底的木板嗎? 怎麼會

「嘶嘶......」

果然, 上方傳來壁虎的聲響,我抬頭一看, 嚇我一跳! !

一隻新的壁虎正眼珠轱轆轱轆地盯著我, 但更驚訝的是它居然反物理般肚皮朝天粘在床底上方爬行, 看得我毛骨悚然, 心裡大吃一驚

對了, 壁虎是可以爬墻的 !

可是等我意識到的時候, 已經太晚了

它已經撲了過來, 而這次它想咬的不是我的腳,是我的頭

啊!! 快動 ! 快動起來 ! 快反應啊 !

看著這迎面撲來的血盆大口, 我 … ! !

極限之下, 我在最後一刻側過了上半身 !

「磅 !」

下一秒, 壁虎已經把我撞飛出去

糟糕了糟糕了
好痛啊啊啊啊啊...!!

我被撞飛在另一邊地上, 痛苦的在心裡呻吟著..

不要... 不要...

這股劇痛是...!

我吃力的望向自己痛處那邊, 只見自己的左臂手肘一截已經血肉模糊. 而且劇痛不斷傳來, 每一下痛都扯著我的神經, 叫我全身發震

「"野蠻" ! 」
這時冰兒及時出現 , 並且拋了一箭過去炸飛剛剛那隻攻擊我左臂的壁虎

「永恆永恆 !」
她著急的趕來, 並查看我的傷勢

「沒事的沒事的. 只要捱過這一關回到靈都, 什麼傷都會好起來的. 你還能動嗎 ? 」
冰兒安慰問道

「呃...嗯... 」
我吃力的回答, 并試著站起來

還好雙腳沒事, 站是站得到, 倒是左手的劇痛痛的我不斷分神, 看來我這手是廢了

「撐著 . 雖然還有兩隻, 但它們都只差一擊了, 相信我. 」
冰兒她還沒放棄.

沒錯, 還沒到放棄的時候, 誰想要被區區壁虎吃掉啊 !

我雖搭不上話, 但心裡也想在這場生存之戰中, 站到最後!

「聽好, 等等照我計劃進行 .」

「嗯 ! 」

於是兩個斷手的靈人, 開始在考慮怎麼對付一雙憤怒的壁虎

「如此這般這般...」

「好, 就試試吧.」

計劃完後, 我倆開始行事

「"野蠻" !」

冰兒先向最初被炸傷的那隻壁虎丟出一箭

「碰!」

但那箭由於距離較遠, 所以沒有丟中它, 當然也沒傷到它

可是對於吸引注意力來講, 絕對夠了.

「嘶嘶 ~ !!」
那壁虎隨即轉身望向我倆, 接著急速爬來!

來了 !

果不其然, 這畜生飛快的速度真的是讓我們難以反應, 轉眼之間, 它已和我們拉近了不少距離

於是我倆立刻按照計劃, 就是

分開跑 !

冰兒向維他奶方向跑去, 而我就向啤酒罐那邊狂奔

至於壁虎, 它因為這突然的分叉微微頓了一下後, 選擇向冰兒急爬過去 !

快點, 快點 !

腎上腺素已經被催谷到了極致, 冰兒的精神也異常集中, 她到達維他奶後, 轉身望向這畜生

是生是死, 就要看接下來這下了!

「”反應” !」冰兒怒喝一聲, 眼瞳瞬變艷紅 !

嘣 !!

千鈞一髮之際, 冰兒在這猛獸撲到自己之前, 及時向旁邊滾去.

結果這愚蠢的壁虎果然狠狠撞在維他奶下方, 這也正如冰兒觀察所言, 它們的速度是很快, 但就是因為快, 所以也很難在最後關頭剎車 !

而壁虎這一撞, 也讓維他奶開始搖晃起來, 趁這空隙, 我立馬在遠處向冰兒這邊扔出一顆"佔有"手榴彈 !

要中啊 !

佔有"手榴彈被我扔向了維他奶處, 命中,再彈開少許

嘭 ! 一聲 ,

又一張大網從中噴出, 瞬間籠罩住維他奶和壁虎 !

可是

「嘶嘶 ~ !!」

壁虎的反應速度也不慢, 瞬間轉了身體之後, “佔有”的大網只網住了維他奶. 所以它立馬向我疾爬而來 !

但這一下的停頓足夠了 !

「冰兒 ! 快 ! !」

「”野蠻” !!」

冰兒丟來的”野蠻”箭正是時候, 直直地扔中了想撲向我的壁虎身後 !

碰 !

"野蠻"箭正中目標, 爆炸開來, 幾截壁虎的肢體和尾巴頓時四散飛出

「太好啦 !」
我不禁歡呼起來 !

總算解決一隻了. 呼

「等等 ! 還有一隻 !」

「嘶 ~ !!」
最後一隻壁虎出現了.

它主動爬來我們跟前, 惡心的黑眼珠和沒了尾巴的後半身... 咦?

「冰兒... 這隻是...?」

「沒錯, 是我們最開始遇到的那隻... 」
我倆的目光沒離開過這隻惡心的壁虎,而壁虎也發出咕咕的低沉聲, 它正打量著我們.

要來嗎? 你要戰嗎?

雙方都停下的動作, 嚴陣以待. 情勢蓄勢待發.

但還是我們先動手了

冰兒眼不轉睛警戒著畜生, 突然說道
「永恆！招計劃行動！」

「好.」
我立刻向身後的啤酒罐扔顆"佔有"過去, 嘭一下又一張大網噴出, 網住了啤酒罐

斷尾壁虎頓時被我這突如其來的動作嚇到, 幾下快速的左右爬動, 顯示著不滿

它隨時會再次撲來

但它已經慢了 , 因為我已做好準備 !

「啊啊啊啊 !」
我拿出一顆"佔有"手榴彈 ,向壁虎衝去 !

拼了!

我猛地向前扔出球兒

壁虎自然反應過來, 微微向旁邊轉身閃開後, 立馬一個神速飛撲而來 !

可這時 , 一個巨大的啤酒罐由旁邊直直地橫向飛來, 側面擊中了我眼前的猛獸 !

啪 !

那畜生一下子被擊飛了出去

「做得好, 永恆.」
冰兒得意的拖著被網住的啤酒罐說道.

沒錯, 正如冰兒的作戰計劃一樣, 我事先用佔有網住啤酒罐不是沒原因的.
由於啤酒罐是空的,連單手的冰兒也拿得起, 只要把網罩上去,拿起網邊的話, 就可以變成一個外觀誇張的簡易啤酒罐流星錘 !

壁虎被擊中後重跌在地上, 掙扎幾下後, 重新爬了起來. 不過很明顯, 剛才那一擊起效了.

「咕...咕...」
幾聲憤怒的低呼後, 它隨即向身後急急爬去, 最後沒入了遠處角落.

床底, 只剩下我和冰兒.

贏了嗎...?

「呼~~ 總算趕走它了.」
冰兒放下流星錘, 放鬆道

「哎...太好了......」
我也將就著左手的傷勢,沒力的就地坐下, 累積的傷害和疲勞, 一下子沖了上來.實在沒力氣了.

「這也太危險了.什麼世界啊,居然連區區壁虎都可以兇猛...」
我不禁感歎道

「哈哈,就是一個連壁虎都可以輕鬆取你小命的世界啊, 所以你還想重新投胎做人的話,就別小看這些曾經的弱小咯. 我先去採集素材, 你休息下吧, 等等回到靈都, 你就知道什麼是靈人的世界了. 」

「......」
我默不作聲, 雖然還有很多事沒明白, 但剛剛才經歷了生死關頭, 我早已相信了冰兒.

她真的很好人, 而且很厲害

看著她把那些壁虎的殘肢用箭頭割下丟進靈洞後,她取出了靈圖走來

「來, 你記著, 這個最大的光球就是靈都的位置. 啊對了, 靈都的意思就是指我們這些靈魂的首都. 」
冰兒指著靈圖上中心位置, 最大顆的黃點說道

首都?

「然後像這樣, 按一下這個黃點, 再把這個光球拿起來, 隨便丟出去.」
接下來的畫面就有點魔幻了, 只見冰兒點了點靈都的黃點, 那個黃點隨即變成一個拳頭大小, 發出黃光的光團, 並且升了起來.

隨後冰兒接住光團, 向地面一丟, 地面瞬間出現了一個大約五米寬的黃色光圈,帶著不知名但又炫酷的圓形圖案不停旋轉著.

這簡直像極了電影裡面魔法師召喚的魔法陣一樣.

「哇...」
我看的口目驚呆, 雖然今天被嚇得已經夠多了, 但剛剛那幕仍然讓我驚歎不已.

「好啦, 別這就嚇到啦, 這只會維持1分鐘, 所以你要跟我來嗎? 永恆?」

冰兒走進了黃色光圈, 向我伸手問道

「......這些真的是真的嗎?」
我還是有些不敢相信...

不敢相信剛才的一切

「你還說這些啊哎... "野蠻" 」
說罷冰兒向我身後的維他奶拋出一箭, 炸開了維他奶的外盒

奶汁頓時被炸得飛濺四出, 濺到我全身都是維他奶.就連臉上都有

「嘗嘗看.」

於是我舔了舔嘴邊的奶汁......誒! ?

這真的是維他奶的味道啊 !!

這下子, 我總算徹底被震住了!

「好啦, 快來吧!」
說罷,她就直接拽著我的手踏入了魔法陣, 問不都問我

「欸等等!」
真是的, 怎麼這麼野蠻啊...

咦?

我剛剛覺得她怎麼了?

颼

一陣強光在這個房間的床底閃過,

於是乎整個房間只剩下一個熟睡的學生哥, 再沒其他.

就好像墮入了黑暗一般,又是一段莊嚴響亮的話語在腦海響起.

我認得出這聲音, 這與我最初聽到的那把謎之聲相同

不論......

啵巴農鼓 ?

這裡是重生的開始, 也是死亡的終焉

這裡是靈魂之都

有生,有死.
有死,有靈.
有靈,有生.

你現在已為靈人, 是為死後之魂.

在轉世時間內, 收集靈藥, 為生而戰吧.

靈圖, 靈洞,靈藥使用方法已導入記憶中...

祝轉世成功... 永恆.

迷迷糊糊中, 不知經過多久.

睜開眼後, 身邊的風景又不同了

我正躺在一片樸素又復古的室內, 木製的墻壁和地板, 溫暖又帶火的火爐, 無不散發出一股放鬆的氛圍, 而且神奇的是,這些家具全部都符合我的大小, 符合靈人的大小.

果然剛剛發生的都是夢嗎?

「咦你醒啦? 這裡就是靈都啦, 你剛剛聽到那段話了沒?」
冰兒在旁微微一笑, 突然說

我微微一怔,

唉... 看來不是夢啊.

「嗯... 我聽到了, 最後還說什麼靈圖, 靈洞還有靈藥的記憶...噢 ?! 原來是這樣嗎? 」

原來靈藥就是指我靈洞裡面的那些幾瓶藥水, 只要喝了這些玻璃瓶裝著的藥水, 就會獲得屬於自己的特別能力或者武器. 另外就是這些神奇的靈藥也將會成為下次轉世時成人的基礎.

但這...真神奇啊? !
這些知識明明沒人告訴過我, 但腦海里居然會自動浮現出從來沒接觸過的新記憶 !

「原來如此啊, 原來這就是靈藥...那"下次轉世時成人的基礎"這句 , 意思是...」
我看向冰兒, 雖說我已隱約猜到答案.

「你好笨耶, 這句話就是說你現在所喝的靈藥, 會影響下輩子轉世的你啦. 比如我現在已經喝了"敏感"的靈藥, 那麼我下輩子可能就會有點神經過敏之類的... 」

「真. 真的嗎? 那你為什麼還要喝? 不太好吧? 」
變得神經質耶? 哪有人會願意自己的未來變成這樣啊?